\textbf{Теоретическая значимость работы.}
\begin{enumerate}
  \item Впервые предложена информационная модель \hyperlink{ioe}{ИОЭ}, применяющая данные не только о пользователях и образовательных ресурсах, но также данные о текущем состоянии рынка, выраженные в виде информации о вакансиях с онлайн-ресурсов поиска работы.
  \item Получили продолжения существующие методы построения рекомендательных систем, применительно к задаче построения индивидуальных образовательных траекторий.
  \item Предложено использование теории графов для выражения зависимости между компетенциями, а также применения графа компетенций для снижения пространства поиска и повышения эффективности моделей машинного обучения для построения индивидуальных образовательных траекторий.
\end{enumerate}